%4. fejezet

A 4.fejezetben bemutatásra kerül a szakdolgozat keretében fejlesztett Android alkalmazás felhasználói szemszögből.
Ebben kifejtésre kerül milyen menüpontok találhatóak az applikációban, és ezek milyen funkcionalitással rendelkeznek.
Továbbá ismertetem az adatok menedzselésére szolgáló weboldal felületét és működését, amely az admin felhasználók munkáját teszi könnyebbé.

%4.1
\section{Android alkalmazás}
\label{androidapp}}
%képek: applogo, főmenü
Az applikáció ikonja egy Veszprémben járműparkjában is szereplő autóbusz, az Ikarus 280.
Az alkalmazás indítása után az alkalmazás lekéri az adatbázisból azokat az adatokat, amik módosítási dátuma későbbi, mint az utolsó letöltés ideje.
Ezt a felhasználó egy felugró ablak képében látja, amelyen az alkalmazás közli, hogy frissítés van folyamatban, és kéri a felhasználók türelmét.
Amint az adatok aktualizálása befejeződött, a felugró ablak eltűnik, átadva helyét a főmenü menüpontjainak.

\section {Főmenü}
\label {fomenu}
A főmenü az alkalmazás nevét és négy almenüt foglal magába:
\begin{itemize}
	\item Útvonaltervezés
	\item Menetrendek
	\item Megállók
	\item Kedvencek
\end{itemize}

A . ábrán látható az alkalmazás főmenüjének kiosztása. 
Az applikáció témája a lila szín és annak árnyalatai, amely lehetővé teszi a felhasználók figyelmének felkeltését, mégis letisztult külsőt kölcsönöz.

\section {Útvonaltervezés}}
\label {utvonalterv}
Az Útvonaltervezés menüpontot kiválasztva egy Google Maps térkép jelenik meg Veszprém városára fókuszálva.
A képernyőn ezen kívül egy beviteli mező és három gomb található.
A beviteli mezőt a felhasználók a térképen való keresésre használhatják.
A keresés fő fókusza Veszprémre irányul, a mező automatikusan próbálja kiegészíteni a begépelt helyszínt, Veszprém környékére összpontosítva, ahogy az a . ábrán is látható.
Az alkalmazás képes más földrajzi helyre irányuló kereséseket is kiegészíteni, viszont ez a funkció - az alkalmazás minél effektívebb működése érdekében - le van korlátozva.
%kép: Autocomplete, találat markeres
Ahogy a . ábrán is látszik, a találatot az alkalmazás egy úgynevezett 'marker' lerakásával jelöli a térképen.
A bal oldalon található gombbal a felhasználó képes a térkép nézetének megváltoztatására.
Az alapérmezett mód a domborzati megjelenés, a gomb megnyomávásával átválthatunk műholdas nézetre.
A jobb oldalon két gomb helyezkedik el: a Saját pozíció, illetve az Útvonaltervezés.
A Saját pozíció gomb használhatához szükség van GPS funkcióra a telefonban.
Ha ez nincs engedélyezve, az alkalmazás egy felugró ablak segítségével átirányítja a felhasználót a GPS funkció bekapcsolására alkalmas képernyőre.
Visszatérve az alkalmazásba, a térképen megjelenik a felhasználó feltételezhető helyzete egy kék ponttal jelölve.
Továbbá a térképen megjelenik egy világoskék kör az előbb említett kék pont körül.
A világosabb színezetű kör területén valamelyik pont a felhasználó biztos pozícióját jelöli, a kör nagysága az internet elérési módjától (mobilnet vagy Wifi) függ.
Ez a funkció azoknak a felhasználóknak nyújt segítséget, akik számára Veszprém városa ismeretlen terület.
%kép: Saját pozíció, dupla mezős útvonaltervezés
A jobb alsó gombra kattintva a felhasználó átkerül az Útvonaltervezés oldalra, ahol a felső beviteli mező mellé egy újabb mező kerül.
Ha az előző oldalon a mezőbe került már földrajzi hely, az alkalmazás automatikusan az alsó mezőt, az Utazás célját tölti fel vele.
Az új képernyőn megjelenő ablakban is lehetőség van a saját pozíció lekérésére, ebben az esetben az alkalmazás a paramétereket a Kiindulási pont mezőbe tölti be.
Abban az esetben, ha mind a kettő mezőt kitöltötte a felhasználó, akkor az Útvonaltervezés gomb ismételt megnyomásával átkerül a találati listára.
%találati képernyő, kiválasztás utáni térkép
Az alkalmazás az . ábrán látható módon jeleníti meg a találatokat.
A képernyő felső részén a beállított indulási és érkezési helyszín van feltüntetve, alul pedig három féle szempont alapján a megoldás:
\begin{itemize}
	\item Legkevesebb utazási idő
	\\Ennél a lehetőségnél az alkalmazás kiszámolja a lehetséges útvonalakban a gyaloglással és utazással töltött idejét, és ezek közül a legrövidebbet jeleníti meg.
	\item Legkevesebb gyaloglás
	\\A második opció azt a találatot listázza ki, amelynél a gyaloglással töltött idő a legrövidebb.
	\item Legkevesebb átszállás
	\\Az utolsó alternatíva a jeggyel utazóknak kínál utazási megoldást, hiszen a legkevesebb átszállással járó utazást jeleníti meg.
\end{itemize}
A felhasználó az egyik megoldásra kattintva választhatja ki a számára optimális útvonalat.
Az alkalmazás a következő képernyőn az útvonalat térképen jeleníti meg, ahogy az a .ábrán is látszik.
A kezdő és a végpont jelölője piros színű, a busz útvonalát az eltérő színnel (jelen esetben lilával) jelölt megállók mutatják.
Ha az útvonalban több busz is szerepel, akkor azok útvonalát egy harmadik színnel jelöli az alkalmazás.
A gyalogos útvonalat az applikáció színes vonallal jelöli a térképen a piros jelölők és az első/utolsó buszmegállók között.
Ha a választott megoldás mégsem felel meg a felhasználó igényeinek, a képernyő felső részén elhelyezkedő Útvonaltervezés gomb ismételt megnyomásával visszajut az utazási lehetőséget listázó oldalra.
\section {Menetrendek}}
\label {menetrendek}
A Menetrendek a főmenü második menüpontja.
Ez az opció azokat a felhasználókat segíti, akik már ismerik Veszprém városát, illetve tömegközlekedését legalább alap szinten.
A menüpontra kattintva az alkalmazás kilistázza a buszjáratok számait.
Amint kiválasztott a megtekinteni kívánt járatot, az applikáció bekéri a járat irányát is, majd kilistázza az indulási időket az . ábrán látható módon.
Az megnyíló ablak fejléce tartalmazza az előbbi felhasználói akciók során bekért adatokat, illetve a Kedvencekhez adás funkciót egy szív ikon formájában.
A képernyő bal oldalán a járat megállói láthatóak, a választott iránytól függő sorrendben.
Az időpontok jobb oldalon, munkanapokra és szabadnapokra felosztva láthatóak.

\section {Megállók}
\label {megallok}
A Megallók menüpont alatt egy Google Maps térkép jelenik meg rajta Veszprém város buszmegállóival.
A megállók pontos helyét piros színű jelölők jelzik a térképen, amely a közelítés mértékével arányosan csoportosítja a jelölőket.
A felhasználó megkeresi a térképen azt a megállót amelyikre kíváncsi, az alkalmazás pedig kilistázza az ott megálló járatok számát, ahogy az . ábrán is látszik.

\section {Kedvencek}
\label {kedvencek}
A menüpontban a Menetrendek alatt Kedvencnek jelölt járatokat lehet elérni.
Az alkalmazás kilistázza azokat az adott menetirányhoz tartozó járatokat, amelyeket a felhasználó kedvencnek jelölt.
A funkció egy szív ikon formájában jelenik minden menetrend adatlapján.
Alapérmezetten a szív üres, rájuk kattintva tudja a felhasználó a Kedvencek menüpont alá rakni, ekkor a szív pirosra színeződik.
A listából eltávolítani hasonló módszerrel lehet, a telt szívre rákattintva kikerül a Kedvencekből.

%4.2
\section{Admin oldal}
\label{admin}}




