%% Based on a TeXnicCenter-Template by Tino Weinkauf.
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% HEADER
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\documentclass[a4paper,oneside,10pt]{report}
% Alternative Options:
%	Paper Size: a4paper / a5paper / b5paper / letterpaper / legalpaper / executivepaper
% Duplex: oneside / twoside
% Base Font Size: 10pt / 11pt / 12pt

\usepackage{hegyhati}

\usepackage{color}
\newcommand{\todo}[1]{\textcolor{red}{#1}}

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\usepackage{t1enc}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{lmodern} 




%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% DOCUMENT
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\begin{document}



\begin{titlepage}
\begin{center}
\Large
Pannon Egyetem

\vspace{10mm}
Műszaki Informatikai Kar

\vspace{10mm}
Rendszer- és Számítástudományi Tanszék

\vspace{10mm}
Gazdaságinformatikus BSc

\vspace{40mm}
\huge
SZAKDOLGOZAT

\vspace{10mm}
\LARGE
Veszprémi tömegközlekedést támogató okostelefon alkalmazás 

\vspace{10mm}
\Large
Böröndi Evelin

\vspace{40mm}
Témavezető: Dr. Hegyháti Máté

\vspace{10mm}
2017
\normalsize
\end{center}
\end{titlepage}



\pagestyle{empty} %No headings for the first pages.



\newpage
\Large
\begin{center}
	\textbf{KÖSZÖNETNYILVÁNÍTÁS}
\end{center}
\normalsize
\noindent
...

\newpage
\Large
\begin{center}
	\textbf{TARTALMI ÖSSZEFOGLALÓ}
\end{center}
\normalsize
\noindent

A nagyvárosok bonyolult és szerteágazó tömegközlekedése összetett hálózatot alkotva húzódik végig a város különböző pontjait érintve.
A tömegközlekedéshez tartozó útvonalak, megállók és indulási idők sokaságán az tud igazán kiigazodni, aki hosszabb ideje használja már. 
A város által nyújtott közösségi közlekedés használatához szükség lehet egy olyan eszközre, amely segítségével az utazóközönség gyorsan és kényelmesen szerez információt, ezzel eljutva céljukhoz.
Ez a lehetőség főleg a turistáknak, a várost még nem ismerő személyeknek nyújthat nagy segítséget.

Veszprémben jelenleg a tömegközlekedést autobuszjáratok szolgáltatják.
Bár a megyeszékhely nem tartozik a legnagyobb városok közé Magyarországon, menetrendje ennek ellenére mégis szerteágazó.
Emellett a városban sok olyan ember megfordul, akik nem ismerik ki magukat Veszprémben, például turisták illetve egyetemisták.
Számukra nagy hátrányt jelent, hogy nincsenek tisztában a buszmegállók elhelyezkedéséről, de sok esetben a saját pozíciójukat sem ismerik.
A városban egyelőre nem található olyan szolgáltatás, ami eleget tenne annak, hogy segítse az utazóközönséget a tájékozódásban.
A jelenlegi megoldások túlságosan statikusak azok számára, akik újonnan látogatnak Veszprémbe.
Igény lenne egy olyan megvalósításra, ahol térkép alapján tudnának tájékozódni a megállókról.

Munkám során erre a hiányra próbál megoldást nyújtani az Androidos platformra készült alkalmazás.
Segítségével a felhasználók képesek megtervezni az utazásukat a tömegközlekedés bevonásával.

\textbf{Kulcsszavak:} tömegközlekedés, Android, Veszprém, útvonaltervezés

\newpage

\Large
\begin{center}
	\textbf{ABSTRACT}
\end{center}
\normalsize
\noindent
Angol tartalmi összefoglaló...

\textbf{Keywords:} public transport, Android, Veszprém, route planning
\tableofcontents
\newpage
\listoffigures
\newpage

%======================================================================


%% Title Page %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% ==> Write your text here or include other files.

%% The simple version:
%\title{Címoldal}
%\author{Böröndi Evelin}
%\date{} %%If commented, the current date is used.
%\maketitle

%% Inhaltsverzeichnis %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%\tableofcontents %Table of contents
%\cleardoublepage %The first chapter should start on an odd page.

\pagestyle{plain} %Now display headings: headings / fancy / ...



%% Chapters %%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% ==> Write your text here or include other files.

%\input{intro} %You need a file 'intro.tex' for this.


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%

%1. fejezet
\chapter{Bevezetés}
\label{bev}
\input{parts/bevezetes.tex}

%2. fejezet
\chapter{Veszprém tömegközlekedése}
\label{tom}
\input{parts/hasonlofejl.tex}

%3. fejezet
\chapter{Követelmények, technológiák}
\label{kov}
\input{parts/kovetelmeny.tex}

%4. fejezet
\chapter{Felhasználói kézikönyv}
\label{felhaszn}
\input{parts/felhasznaloi.tex}

%5. fejezet
\chapter{Fejlesztői dokumentáció}
\label{fejl}
\input{parts/fejlesztoi.tex}

%6. fejezet
\chapter{Továbbfejlesztési lehetőségek}
\label{tovabbfejl}
\input{parts/tovabbfejl.tex}

%7. fejezet
\chapter{Összefoglalás}
\label{osszefogl}
\input{parts/osszefoglalas.tex}



%% <== End of hints
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%


%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% BIBLIOGRAPHY AND OTHER LISTS
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% A small distance to the other stuff in the table of contents (toc)
\addtocontents{toc}{\protect\vspace*{\baselineskip}}


\bibliographystyle{mybibstyle}
\bibliography{cite}

%% The List of Figures
%\clearpage
%\addcontentsline{toc}{chapter}{List of Figures}
%\listoffigures

%% The List of Tables
%\clearpage
%\addcontentsline{toc}{chapter}{List of Tables}
%\listoftables


\newpage

\Large
\begin{center}
	\textbf{MELLÉKLET}
\end{center}
\normalsize
\noindent
A mellékelt CD könyvtárszerkezete


% \begin{itemize}
%    \item \textbf{Dokumentum}
%    \begin{itemize}
%        \item \textbf{Forrás} - A szakdolgozat szerkeszthető formátumban
%        \item \textbf{Hivatkozások} - A szakdolgozatban lévő internetes hivatkozások letöltve
%        \item szakdolgozat.pdf
%    \end{itemize}
%    \item \textbf{Forrás} - A program forrásállománya
%    \begin{itemize}
%        \item \textbf{HexEngine}
%        \item \textbf{HexEngine-android}
%        \item \textbf{HexEngine-desktop}
%    \end{itemize}
%    \item \textbf{Program} - A futtatható program
%    \begin{itemize}
%        \item \textbf{bin} - A program grafikai és konfigurációs fájljai ami szükségesek az indításhoz
%        \item \textbf{hav} - A program a mentéseket tárolja itt
%        \item \textbf{java\_telepito} - A Java környezet telepítői
%        \item \textbf{libs} - Futtatáshoz kapcsolódó java fájlok
%        \item starter.jar
%    \end{itemize}
% \end{itemize}





%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
%% APPENDICES
%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\appendix
%% ==> Write your text here or include other files.

%\input{FileName} %You need a file 'FileName.tex' for this.


\end{document}
